陳茂波：總失業人數或見15年來最高 希望大家放下矛盾

財政司長陳茂波發表網誌，指近期就業情況持續惡化，失業率無可避免由四月份的5.2%進一步攀升，很大機會超過2009年金融海嘯期間最差的情況，總失業人數或見15年來最高，如果這個時候仍以不同藉口作出各種暴力衝擊行為，無異直接摧毀中小企及打工仔的喘息空間，希望大家暫時放下矛盾，聚焦經濟難題，讓收入減少的市民和正陷財困企業，有改善收入的空間。

陳茂波表示，近期本港疫情逐步受控，加上一萬元現金發放計劃本月21日開始接受登記，款項下月初陸續發放，有望改善消費市道氣氛，指現金發放計劃總規模約700億元，幾乎相等於本港三個月零售銷售貨值的規模，即使市民僅花掉當中的一部份，都可對本港經濟帶來一定提振作用。他呼籲市民不用急於在電子登記首日登記，6月底成功登記的市民，一律同步在7月8日起收到款項；至於書面表格明天開始上載到計劃網頁及在指定的地點派發，但涉及較多人手處理及行政手續，須按巿民年紀分批接受登記。

藍店收皮啦

繼續加速

宜家唔係市民唔想停
係黑警/共匪果邊唔想停

很大機會超過2009年金融海嘯期間最差的情況，總失業人數或見15年來最高，如果這個時候仍以不同藉口作出各種暴力衝擊行為，無異直接摧毀中小企及打工仔的喘息空間

唔會。
政府要妥協。

官方認證，繼續罷藍店，抵制紅色資本

希望港共放下矛盾
建設民主社會

放下矛盾
又唔見你個政府帶頭做？
而家係政府做緊清算呀

請我地食波板糖未

成績表

我都好希望你放下矛盾

明明係你祖國既武肺搞到香港咁樣
無啦啦又spin去示威度
之前半年示威香港失業率有無升過呀
滴下眼藥水睇清楚啦

保就業保左去邊？

條友真係唔識政治同人性...

你睇吓美國同歐洲因為武漢肺炎而失業率爆升, 幾千萬人冇工返好L得閒, 無錢又無聊悶爆, 結果玩咗D乜嘢出嚟?

俾三十幾萬你係叫你解決問題 唔係描述問題呀 垃圾

個矛盾係正苦引起，放下都應該係佢地先

叫藍果邊放低先囉

收皮啦，正苦有放過香港人咩？

又話已收復失地

5大訴求你又做左邊一樣？on9 識唔識規矩呀

十一哥拿手嘢嚟

同武漢病毒分解矛盾 又想借d椅賴落我地度？

求武漢肺炎收手下話？

你唔封關，關香港人事？

你喊完未

白粉波：香港「打個乞嗤」 對美國都會有影響

一邊瘋狂告暴動一邊叫人放下矛盾

放下政權先

根本就係黑警及共匪唔想停,邊嗰唔想食共玩?

說好的撤資不構成影響呢？

615、黑衣、白絲帶

賊喊捉賊

點解係要人放低矛盾，你個垃圾政府放低唔得嘅

一邊叫人放下矛盾一邊繼續清算

政府又叫香港人''袋住先 '' 喎~~~

因為經濟差，警察強姦，殺人當無發生過？

市民放底個盾，政府就繼續用茅插市民

執笠既 多數係藍店 / 本身對社會無貢獻既行業
執得多就啱
無需要放低矛盾 為依班垃圾既生計著想

一日最衰都係占中

呢頭叫大家放下矛盾，果頭就奶共玩國歌國安法打壓市民。以為自己軟硬兼施好撚巴閉好有策略咁做嘢？食屎喇廢柴港共政府。

自己玩清算, 又立埋d on9 法然後叫人放下矛盾

有錢救國泰海洋公園，有錢送俾老細
但無理過失業個班人，
條友要幾痴線有幾痴線

停止警暴

此之仇不共戴天，食屎啦

失業率武肺發生先急升
處理好武肺先算啦懶得就懶

林奠話五大訴求絕對唔會得呈
繼續矛盾

又国安法又国歌法，之後叫你哋放低歧見

叫人讓步 但自己仲串柒柒

失業係因為中國肺炎囉關示威撚事咩

係依個時候

更應該放下矛盾一收到錢就去懲罰黃店

黑警 : 我要繼續搞事賺OT你班平民失業關我撚事

大家都唔讓步你想點放下
最後只要勝利一方解決失敗既一方

幾時有錢收呀？準備走佬，共慘黨打到嚟勁過恐怖襲擊

直接中共解體

港共全體制栽

我唔會洗.
留起D 錢等日本開關時, 去日本洗晒佢. 唱咩屌你老母香港政府

on9

我地揸住個盾，你就揸住支矛
而家叫我地放低個盾

乜你以為攬炒係句口號？
同歸於盡啊
反抗唔到都要你中共食得唔舒服啊

叫僱主唔好炒僱員咪得，波叔唔係好撚串？

醫護罷工 柒婆：極端手段 你哋唔會得逞
五大訴求 柒婆：與市民為敵 你哋唔會得逞

黑警同政府 舉槍指住 市民 叫大家放下矛盾

放你老母臭閪咩

你唔放低支矛先？

黃色經濟圈
逆市救生艇

咪又繼續科水養班棄卒

武漢肺炎一手造成。

你同隻武肺病毒係無數講㗎喎，叫佢唔好出嚟搞事？

股市升
樓市升
假日商場泊車入場排長龍
食店又排長龍

真心想問經濟差係邊

一路叫放下矛盾一路推支安法同搵班黑警出嚟打人

政府應該要放低仇恨
幫手壯大黃圈
令全港市民受惠
人人有工開
無哂紅藍店咪唔駛分顏色

打撚完人叫人放下

仲要賴？根本就係終國搞出嚟嘅大頭佛。

外資撤走失業率自然高，可否放低國家安全矛盾暫緩立法？

只係叫對方放下矛盾
邊度大家

又話差過沙士
失業率都未跌到落去

15年黎？咁樂觀呀

放下矛盾 一齊反共

琴日賣港城
6pm , 間間食肆都 40 ~ 50 人喺店外等入座
多人到痴線

真心唔明經濟差喺邊

派夠十萬囉好多人冇飯開

D大白象工程最近幾百億幾百億咁畀
再請番藍絲點會有人失業

驚攬炒?

班藍屍賤種廢柴失業關我撚事咩
最好炒多啲

失業率點計？可以整個分黃藍嘅黎睇下邊一邊受影響大啲？

又話支持政府施政就唔會攬炒

帶頭制造矛盾

三個字：吃屎啦

立左國安法有四萬點 驚西？

搞完人叫人放下矛盾

放你老母！

放你老母爛臭閪

呢個唔係矛盾既問題，係香港核心變動既問題。

「含啦！」

樓價股票都冇跌，呃唔到我嘅

又spin去示威
明明就休息左半年唔撚關事

話停就停到咩，可唔可以派小啲膠

又姦又打又殺，依家話同你講和

你叫民建聯工聯會暴徒唔好再暴力傷人先啦

繼續落去，點睇都係死大財團
過往為左自由行，大量擴張賺遊客錢
賺到頂死哂其他細鋪頭

宜家遊客唔黎，本地人罷食
同我講細鋪會死

製造矛盾始祖係中共同港共，掉轉頭賴返市民?做公職人員知法犯法界劏房都未同你計呀，垃圾波講嘢有乜說服力?

政府仲唔出手幫拖？

放下矛盾，唔好鬥黃，集中全力狙擊共狗

啱啦，港共快D放低同市民嘅矛盾，答應五大訴求啦

繼續黃色經濟，咪心軟！我哋後生大把時間同佢磨，啲嘢始終會落我哋手

放下矛盾就可以降低失業率?

係佢地挑起 我地只係被迫

係商場行行下街都有班狗衝入黎，咁仲點買野?

失業人數都係基本法賦予的

營造矛盾分化既人叫人放下矛盾

你老闆話絕不退讓

你叫我放低矛盾

有乜問題, 樓市gogogo

求人但用統治者既語氣

樓價gogogo

一定唔會比錢藍店賺

抵制藍店

屌你, 點放下?!

講到經濟咁差
樓價點解日日升呀

班人賺錢嘅時候我有乜得著？

你製造矛盾然後叫人放低矛盾？
定係你講俾中共聽？

Btw, 繼續換美金

廢物先會失業

枝矛係你哋手上wo

打完香港人一身叫香港人唔好追究？ 你當香港人係咩？

關咩事 明明就係肺炎 又賴 個個都知架啦

放你老母， 你叫黑警變海大富教下人化骨綿掌就考慮下

我放你老母

不如叫中共收手

叫屯地波食屎啦

送中之後無香港
只有黃藍，沒有其他，你班官同黑警求人得人啦

不

條友就係叫唔郁支共至要市民跪至嗎，邊邊講得郁未諗住講邊邊囉，咁樣做游說死得啦。咁嘅游說技巧做財政司

公務員凍薪 私人公司跟隊
D錢寧願射曬去amazon 1蚊都唔益香港

其實5.2好高咩?

反制裁美國未

繼續撐黃店

然而股市樓市繼續gogogo

你老味人地去街消費，你班狗閪綠畜就噴胡椒又開槍，行過行得慢都噴，郁D屌人老母，郁手郁腳，放乜撚野下矛盾

叫班狗食曬藥先啦

立蒙面法，立國安法，清算 一路搵刀隊你 一路叫你唔好咁暴力 冷靜

你真係搞到我黑人問號
明明武肺先影響最深入

真正有競爭力果班俾黑警拉哂去坐監啦。

中共跪低以要做世界奴隸咪得LO

叫你班全體官員連三萬狗狗下跪
90度鞠躬道歉
之後全部落台
實行全面普選
咁香港咪有救囉

日日清算我地叫我地放低？ 記一世

港共政府特赦晒濫捕手足+全部高官請辭+解散警隊先講和解

屌你啦

不停制盾係政府呀，pk

你老尾，又spin
明明就係疫情先令到失業率上升，關手足咩事？

收皮啦共狗波

比起沙士時期
真係天同地比

唔係成日都話係少部份人搞事？
咁我地少部份人冇野撈冇工開關你大部份人咩事

佢老味 保皇黨ban左失業救濟金 淨係比錢老闆
依家搞完野唔比錢 仲叫放下成見？ 個腦入水都講d好聽既說話啦dllm

好多老闆收完錢， 再減人工

流水加速

放下矛盾？ 你都痴線嘅

點解人哋有工返 我就要俾人炒

炒晒班黑警 咁就放下一半矛盾

唔會得逞

唔炒你 但no pay 焗放al 減人工 Cut pt 要你撈埋 等等
睇下富臨 收咁多億 無炒人 但唔拖糧

五大訴求，缺一不可

請問你地你做左d咩，我可以放低呢⋯？

我哋就係要攬炒

希望大家放下矛盾，等我地慢慢打，拉，殺哂你地。

不斷挑起矛盾叫人放低矛盾
你出去問下反送中影響大定武漢肺炎影響大

仲未到沙士個段時間
即係無事

又唔見政府聽下大眾嘅要求不斷送錢返大陸

食屎啦波哥

我屌你老母

你唔放大矛盾已經偷笑
日日DQ依個果個
用政治要脅生計

市民揸矛盾
黑警揸刀槍

too simple sometimes Naive

日日用經濟要脅，無自由，賺再多嘅錢都無用

再派錢囉還富於民

藍絲全部死清光可以解決問題

係雜總想攬炒喎

日日對住巿民喊打喊殺
卻叫巿民放下矛盾

藍店執多d

DLLM,一路打擊我哋(又國歌法，又國安法)，一邊就叫放下分歧。你老母思覺失調呀！

其實好明顯係佢失職
失業人數係佢身為財爺需要負責
成績差就賴人？
我地打工都唔可以生意差勸客人放低成見喇

放你老母.共產黨倒台，就考慮下

武肺搞到經濟差怨邊個

會唔會升至6.5% 呢？

怕咩，遲啲派10000蚊咪支持下你哋藍色經濟圈
最驚你哋等唔切姐

黑警暴力不止
全部人告暴動
強立國安法

然後叫香港人放低矛盾

撤回送中換條惡安法，算唔算回應其中一條

想多啲人參與行動？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版行動文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人製造抗爭氣氛
3）隨身袋住啲文宣周街貼

唔好淨係依賴文宣組
頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

政府推惡法

多謝司長提醒，大家多幫襯黃店。事實上有不少手足失去工作，要係黃店開工。

我唔信, 有基本法驚閪

其實唔洗俾果一萬，直接俾顧主埋得囉
又要幫顧主俾一半糧會減少失業率，波波又出賣自己友

放你老母

繼續堅持 杯葛藍店
不出三個月應該全部收皮

想失業加多個波叔

黑警真係唔想停啦

冇嘢做止暴製亂成功咁你就功成身退等畀共產黨清算

做得唔夠變態又唔需要你做等公安做

國安法快點立

Yes 少數派藍絲奶共狗快啲收皮 放過香港

如果波叔夠膽將同一番話去美國同d黑鬼講而班黑鬼又聽你鳩Up，我願意轉軚支持國安法

叫人放又唔俾誠意
一邊繼續告人暴動一邊叫人回到當初
波波成日出賣自己友

政府帶頭攬炒，邊個阻得黎

無得傾

自己廢，瀨屎瀨尿瀨人

不了

港共邊會理細舖、平民
根本係搵藉口救大財團

放咗啦，我只去黃店，去日本網站同外國網站買野

政府咁無用！罷工

除左航空/旅遊,仲有咩係最受影響?

唔啦
食完要比十一哥打藤

失業咪科水囉，啲錢留返比人好過比啲垃圾基建overrun

多得武漢肺炎

姐係證明保就業計劃係冇用？

支持 理解 尊重
漸漸看到曙光
堅持才有出路

港共寧要政治都不要經濟

斬老板呢D咪直接摧毀中小企及打工仔的喘息空間